# Как оформлять БДЗ средствами Markdown

## Установка и настройка среды

1. Установите *Visual Studio Code*
1. Установите в нём расширение *Markdown Preview Enhanced* от *Yiyi Wang*
1. Залезть в *Settings* (*Ctrl+,*) -> *Extensions* -> *Markdown Preview Enhanced* и задать следующие настройки:
    - Math Rendering Option: `katex`
    - Math Inline Delimiters: нажать на `edit settings.json` и добавить в файл следующую строку: 
    ```code
    "markdown-preview-enhanced.mathInlineDelimiters": [["$`","`$"]]
    ```
1. Перезапустить VSCode
1. Установить расширение *Code Spell Checker*. А также дополнение к нему - *Russian - Code Spell Checker*
1. Активировать проверку русской орфографии теперь можно так: *Ctrl+Shift+P* $`\to`$ *Enable Russian Spell Checker Dictionary*
1. Создайте пустую папку у себя на компьютере и добавьте туда все файлы из папки `markdown-template`
    * папка `.vscode` содержит набор сниппетов, предназначенных для быстрого набора формул
    * в файле `bdz1.md` можете записывать решения задач
    * файл `styles.css` содержит стили, можете не трогать, если всё устраивает
1. Откройте эту папку в VSCode через *File* -> *Open Folder...*

## Работа

1. Откройте в VSCode файл `bdz1.md`
1. Откройте превью файла одним из следующих способов:
    * Правой кнопкой на текст .md файла, затем *Markdown Preview Enhanced: Open Preview*.
    * Сверху справа есть иконки. Одна из них (с серой лупой) - нужная.
    * Комбинация клавиш *Ctrl+K V*.
1. Если у вас не отображается тест или отвратительный шрифт, то откройте файл `styles.css` и замените `font-family: Linux Libertine;` на `font-family: Times New Roman;` или на любой другой шрифт. На Windows, скорее всего, отсутствует шрифт *Linux Libertine*, поэтому да.
1. Обязательно прочтите текст по первой ссылке, а вторую и третью просто имейте ввиду:
    * [markdown](https://paulradzkov.com/2014/markdown_cheatsheet/)
    * [katex](https://katex.org/docs/supported.html) (иногда сайт падает, но тут точный список поддерживаемых символов)
    * [latex unicode](http://milde.users.sourceforge.net/LUCR/Math/) (сайт не падает, но тут документация по всему LaTeX, а не по конкретной библиотечке KaTeX, поэтому некоторые символы могут не работать)
1. Краткая документация по используемым в бдз latex-символам и окружениям написана в `all.md`.
1. Чтобы использовать сниппет, начинайте вводить название сниппета и vscode предложит автодополнение. Если vscode этого не делает, то откройте файлик `.vscode/snippets.code-snippets` и подождите несколько секунд. После этого сниппеты должны работать.
1. Дополнительно по сниппетам:
    * для вставки строчной формулы можно использовать сниппет `m`, который вставляет следующий код: <code>$``$</code>
    * для вставки большой формулы используйте сниппет `mm`

## Генерация отчёта

1. Можете отсылать непосредственно исходник - `.md` файл
1. Дополнительно можете создать `.html` и `.pdf` следующим образом:
    1. Нажмите на превью правой кнопкой мыши
    1. Выберите *HTML* -> *HTML (cdn hosted)*
    1. Откройте сгенерированный html в браузере. Важно: это должен быть chromium-браузер, например, *Google Chrome*, *Yandex*. Работоспособность в *Edge* не гарантирована.
    1. Сохраните страницу браузера как pdf. Например, нажав правой кнопкой мыши на этой странице и выбрав соответствующий пункт меню.
1. Отсылайте `.md` файл (и дополнительно `.html` и `.pdf`, если осилите) в zip-архиве.